+++
title = "07 сентября 2002"
date = 2012-06-15T19:48:34
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21150"
slug = "2002-09-07"
aliases = [ "/post_21150",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

Правление заслушало на заседании следующие вопросы повестки дня: 



  1. О работе комиссии по унификации правил (КУП). Докладчик М. Поташев 

  2. О работе турнирной подкомиссии (ТПК). Докладчик М. Поташев 

      1. О структуре соревнований сезона 2002-2003. 

      2. О реестре команд 

      3. Об отборе на Чемпионат Мира 

      4. О рейтинге

  3. Утверждение календаря игр сезона 2002-2003. Докладчик К. Кноп 

  4. О работе комиссии по этике. Докладчик А. Друзь 

      1. Утверждение положения комиссии по этике (КЭ) 

      2. Отчет о работе КЭ

  5. Разное:

      1. Об итогах проведения I чемпионата мира по &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Докладчик Р. Аскеров 

      2. О выходе из состава правления В. Белкина, К. Кнопа, Г. Мосидзе. 

      3. О проведении под эгидой МАК школьно-студенческого Кубка Мира. Докладчик Б. Левин 

      4. О наградной деятельности МАК. Докладчик Д. Соловьев 

      5. О порядке получения разрешения на проведение турниров с использованием названия &#8220;Что? Где ? Когда?&#8221;. Докладчик А. Козлов 



* * *По указанным вопросам приняты следующие решения: 



* * *



  1. Принять проект кодекса ЧГК за основу и поручить КУП собрать мнения членов Правления и организаторов наиболее представительных турниров и представить окончательный вариант на следующее заседание Правления.



2.1. Утвердить предложение ТПК о проведении турниров Кубка мира и поручить ТПК определить количество этапов этого соревнования. ТПК должна определить 24 команды, которым организаторы обязаны предоставить непременное право участия.



2.2. О реестре команд



  1. В Кубке Мира каждая команда фиксирует базовый состав из 6 игроков. В каждом турнире Кубка Мира должны играть не менее 4 человек из базового состава. Остальных игроков команда имеет право дозаявить перед очередным турниром Кубка Мира. Эти игроки не должны быть заявлены за любую другую команду. 

  2. Использовать для учета состава команд реестр команд, создаваемый в рамках долгопрудненского рейтинга Максимом Сидоровым. От Правления МАК назначить Максима Поташева ответственным за реализацию этого проекта. 



2.3. Предоставить право на участие в ЧМ 25 командам. В это число входят: действующий чемпион мира; не более 16 чемпионов стран; 5 победителей Кубка Мира, 3 призера Кубка Мира в общем зачете. Кроме того, создается лист ожидания, где команды расставляются по следующим приоритетам: 1 команда, приглашенная правлением МАК; 1 команда, приглашенная оргкомитетом чемпионата; победитель кубка России; победитель Кубка городов.



2.4. Dернуться к рассмотрению вопроса о рейтинге МАК на следующем заседании Правления.



  1. О календаре сезона 

      1. Утвердить календарь игр сезона 2002-2003. 

      2. Поручить К. Кнопу разработать процедуру разрешения конфликтов в случае если несколько турниров предполагается проводить в одно и то же время. 

      3. Начиная с 2003 г. по каждому турниру с иногородними командами организаторы должны предоставить в Информационную комиссию Правления МАК сведения о турнире: регламент, наличие разрешения от правообладателей, ориентировочный состав команд. 

      4. Перенос турнира на более поздний срок должно происходить не позднее, чем за месяц до назначенной даты, на более ранний срок - не позднее, чем за месяц до этого срока. 

      5. В течение одного месяца после завершения турнира необходимо сдать отчет о результатах турнира 

      6. Начиная с игрового сезона 2003-2004, Оргкомитет, проводящий турнир, обязан вносить на счет МАК залог, который возвращается после проведения мероприятия в указанные сроки. При переносе турнира залог аннулируется. 



4.1. Утвердить положение о Комиссии по этике (ранее принятое электронным голосованием членов Правления).



4.2. О работе КЭ 



<ol type="A">

  <li>

    07.07.02 КЭ рассмотрела заявление Т.Алдошиной, игрока команды М.Руссо (МОО ИНТИ), по поводу ее претензий к Р.Аскерову, который исполняя обязанности Председателя ОК ЧМ, пообещал ей компенсировать стоимость рюкзака, поврежденного при перевозке на ЧМ. Впоследствии Аскеров в грубой форме отказался от своих обещаний.</p> <p>

      Правление утвердило принятое КЭ решение по этому инциденту:

    </p>

    

    <ol>

      <li>

        <p>

          В связи с тем, что материальные претензии Т.Алдошиной, игроку команды М.Руссо (МОО ИНТИ), удовлетворены, Комиссия по этике ограничивается предупреждением Р.Аскерову, председателю Оргкомитета Чемпионата мира по игре &#8220;Что? Где? Когда&#8221; о недопустимости грубости и нетерпимости по отношению к членам движения.

        </p>

      </li>

      

      <li>

        <p>

          Комиссия по этике от лица Правления МАК официально приносит свои извинения Т. Алдошиной за грубое некорректное поведение Р.Аскерова

        </p>

      </li>

    </ol>

    

    <p>

      </li>

      

      <li>

        07.07.02 КЭ рассмотрела заявление от члена Правления МАК К.Кнопа о публичном конфликте игроков А. Вассермана и Р. Аскерова, а также об оскорблении игроком М. Руссо игрока Р. Аскерова на интернет-листе во время разбирательства &#8220;вопроса о рюкзаке&#8221;.</p> <p>

          Правление утвердило принятое КЭ решение по этому инциденту:

        </p>

        

        <ol>

          <li>

            <p>

              Комиссия по этике считает категорически недопустимым публичные оскорбления игроками друг друга, а также иные проявления взаимной нетерпимости. Комиссия указывает Ровшану Аскерову, Анатолию Вассерману и Максиму Руссо на недопустимость оскорблений своих коллег по движению. Впредь при подобных ситуациях будет поставлен вопрос о дисквалификации виновных на турнирах МАК.

            </p>

          </li>

          

          <li>

            <p>

              Комиссия по этике категорически осуждает публикацию частной переписки игроков на электронных листах рассылки. Комиссия указывает Анатолию Вассерману и Максиму Руссо на недопустимость подобных публикаций. Впредь при подобных ситуациях будет поставлен вопрос о дисквалификации виновных на турнирах МАК.

            </p>

          </li>

        </ol>

        

        <p>

          </li>

          

          <li>

            Правление поручило КЭ написать раздел Кодекса, посвященный этическим нормам поведения участников соревнований по ЧГК.

          </li></ol>

        </p>

        

        <p>

          5.1. Признать работу Оргкомитета Чемпионата мира удовлетворительной. Поблагодарить Р. Аскерова, Е. Алексеева и других членов Оргкомитета. Направить благодарственное письмо Ильхаму Алиеву.

        </p>

        

        <p>

          5.2. Не принимать заявления о выходе из Правления В.Белкина, К.Кнопа и Г.Мосидзе.

        </p>

        

        <p>

          5.3. Провести школьно-студенческий Кубок Мира и принять его под эгиду МАК.

        </p>

        

        <p>

          5.4. Поручить Д.Соловьеву и Ю.Хайчину составить проект Положения о наградной деятельности и доложить его на следующем заседании правления, предварительно обсудив в Комиссии по работе в регионах.

        </p>

        

        <p>

          5.5. Правление заслушало доклад А.Козлова &#8220;О порядке получения разрешения на проведение турниров с использованием названия &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;.

        </p>

        

        <p>

          Докладчик сообщил о вступающем в силу порядке получения разрешения на проведение турниров с использованием названия &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Запрос на разрешение направляется почтой, факсом или электронной почтой (tvigra@tvigra.ru) в ТК &#8220;Игра&#8221;. Копия его направляется аналогичным образом Вице-президенту МАК ЧГК А.Друзю (drouz@atlant.ru).

        </p>

        

        <p>

          Турнир может состояться только, если получено разрешение от правообладателей. А.Друзь обязан отслеживать, чтобы решение по запросу было принято в течение двух недель. Разрешение должны запрашивать турниры, начиная с соревнований городов.

        </p>